{
    "question": "Ada yang ngerti limit trigonometri ga???",
    "attachments": [
        "question-attachments/ada-yang-ngerti-limit-trigonometri-ga-972-1.docx"
    ],
    "answers": [
        {
            "answer": "nih dek, cb dipelajari",
            "attachments": [
                "answer-attachments/ada-yang-ngerti-limit-trigonometri-ga-972-1.docx"
            ]
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-bantu-saya-ya-suku-suku-barisan-geometri-tak-hingga-ada-754",
            "question": "Tolong bantu saya ya :)    suku-suku barisan geometri tak hingga adalah positif, jumlah u1+u2=60, dan u3+u4=15,\r\ntentukan jumlah suku barisan itu!\r\nterimakasih (pakai cara ya sobat)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a+ar=60 \\rightarrow a(1+r)=60\\\\\nar^2+ar^3=15 \\rightarrow ar^2(1+r)=15\\\\\nr^2(a(1+r))=15\\\\\nr^2(60)=15\\\\\nr^2=\\frac{15}{60}\\\\\nr^2=\\frac{1}{4}\\\\\nr=\\frac{1}{2}\\ atau\\ r=-\\frac{1}{2}(TM,\\ karena\\ suku-sukunya\\ positif)\\\\\na(1+r)=60\\\\\na(1+\\frac{1}{2})=60\\\\\na=\\frac{60}{\\frac{3}{2}}\\\\\na=40\\\\\nS_{\\infty}=\\frac{a}{1-r}\\\\\nS_{\\infty}=\\frac{40}{1-\\frac{1}{4}}\\\\\nS_{\\infty}=\\frac{160}{3}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kubus-abcd-diketahui-panjang-sisi-be48cmtentukan-panjan-128",
            "question": "Pada kubus ABCD diketahui panjang sisi BE=\u221a48cm.tentukan panjang AB",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]perhatikan\\ segitga\\ ABE\\\\\nmisal\\ panjang\\ AB=AE=s\\\\\ngunakan\\ teorema\\ pythagoras\\\\\nAB^2+AE^2=BE^2\\\\\ns^2+s^2=(\\sqrt{48})^2\\\\\n2s^2=48\\\\\ns^2=24\\\\\ns=AB=\\sqrt{24}\\ atau\\ s=-\\sqrt{24}\\ (TM)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-persamaan-kuadrat-a-2-x2-4x-a2-0-adalah-p-d-761",
            "question": "Akar-akar persamaan kuadrat (a-2) x\u00b2 + 4x + (a+2) = 0 adalah P dan Q. Jika PQ (p+q) = -20. Tentukan nilai a!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nilai a = 2 nilai x = -1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x2-54-maka-4x-420",
            "question": "X/2 = 5/4, maka 4x =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Resolution:<br>[tex] \\frac{x}{2}=  \\frac{5}{4}  \\\\ 4x=10[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-jatuh-dari-ketinggian-8m-dan-memantul-kembali-dengan-827",
            "question": "sebuah bola jatuh dari ketinggian 8m dan memantul kembali dengan ketinggian 3/5 kali tinggi sebelumnya. Pemantulan ini berlangsung terus menerus hingga bola berhenti. Berapakah jarak lintasan seluruhnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "stidak terhingga=8 per 1-3/5<br>=8 per 2/5<br>=20m<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "n(5+3)/(5-3) = 8(8)/2 = 64/2 = 32m<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-buah-bilangan-membentuk-barisan-aritmatika-jika-jumlah-keti-567",
            "question": "tiga buah bilangan membentuk barisan aritmatika. jika jumlah ketiga bilangan itu 30, sedangkan hasil kalinya 640, tentukan ketiga bilangan tersebut !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misal barisannya : (a-b) , a , dan (a+b)<br>(a-b) + a +(a+b) = 30<br>3a = 30<br>a = 10<br>Hasil kali : <br>(a-b).a.(a+b) = 640<br>(10-b).10.(10+b) = 640<br>100 - b\u00b2 = 64<br>100 - 64 - b\u00b2 = 0<br>36 - b\u00b2 =0<br>b = 6 \u2228 b =\u00a0- 6 =&gt; pilih saja b = 6<br>maka barisannya : (10-6) , 10 , (10+6)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 4, 10, 16<br>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a-b,a,a+b BA \u00a0jumlah ketiga bil = 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3a = 30 maka a = 10<br>(a-b)a(a+b) = 640 maka \u00a010(10-b)(10+b) = 640\u21d4 100 - b\u00b2= 64 maka b = 6 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0atau b = -6<br>ketiga bil itu adalah 4,10,16 atau 16,10,4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dan-himpunan-penyelesaian-dari-x-8-6-153",
            "question": "Tentukan penyelesaian dan himpunan penyelesaian dari x + 8 = 6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x + 8= 6<br>x= 6-8<br>x=-2<br>maaf hanya ini jawaban a ga tw bener ap ga, semoga aj bener ea<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x+8= 6<br>x= 6-8<br>\u00a0 = -2<br>Kalau persamaan itu hanya ada satu penyelesaian. Jadi, jawabannya -2.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mencari-invers-dan-determinan-dari-matrik-berordo-222",
            "question": "Bagaimana cara mencari invers dan determinan dari matrik berordo 3x3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semuanga di kali antara kolom dan baris,,, kalo kolom pertama ya di kali baris pertama,,,dan seterusyaa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "misal matriks A<br>cara nyari inversnya yaa pertama cari kofaktor A terus cari kominor A lalu cari Adj A nya,. Cara nyari Adj nyaa itu bentuk transpose dari kominor A .<br>ketemuu deeh A invers = ( 1 / det A ) x Adj A<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ingkaran-dari-p-q-adalah-bentuk-ekuivalen-p-gt-q-adalah-533",
            "question": "Ingkaran dari p ^ q adalah....\r\nbentuk ekuivalen -p -&gt; q adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ingkaran dari p ^ q adalah p v q<br>soal ke 2 itu bener ya?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-aritmetika-jumlah-suku-kedua-dan-keempat-adalah-880",
            "question": "diketahui barisan aritmetika jumlah suku kedua dan keempat adalah 24 dan jumlah suku ketiga dan kelima adalah 32 suku ke 9 barisan tersebut adalah??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=4<br>b=4<br><br>u9=a+8b<br>\u00a0\u00a0  =4+32<br>\u00a0\u00a0 =36<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}